有冇人覺得弱角友崎同學呢本輕小說好好睇，簡直係正能量版果青

故事都係高中背景，男主一開頭又係啲loser型角色，而且好鍾意打機，會將打機理論套用係人生度，認為人生係一隻糞game，自己天生樣衰又唔醒目，一出世已經輸咗畀人，之後又係循例自怨自艾，筧得自己一個都好開心，冇朋友都冇問題blah blah blah

之後轉折位就係男主有位十全十美，公認十項全能嘅女同學，佢同樣熱衷打機，認為人生係一隻神game, 只要努力就有回報

咁女主為咗證明自己先係啱，就決定要將男主訓練成一位現充，故事就咁做落去

本書入面會用男主學做現充嘅過程去講唔同角色之間嘅關係，各人嘅感受，諗法之類，而且男主本身其實幾醒目加上有毅力，就係本身係毒撚，但話要做嘅事就會頂硬上去做，加上之後男主會發現自己原來係會享受所謂嘅現充生活，同唔同人交流係好有趣，所以本書冇乜好嬌柔造作、憤世嫉俗嘅尷尬位，而且啲女角好正

總括黎講就係好好睇（我覺得），推介畀鍾意校園背景又唔介意睇輕小說嘅人

推

唔太like葵 有時太自把自為
支持林鄭同風香

林鄭

風香感覺上可以贏到最尾

第七卷風香真係好正
Btw 七海

驚佢咁早發圍會後繼不力
林鄭直頭打埋靶 fuck

其實照計風香對手得日南同777，777已經玩完，反cup機會細，而日南雖然係女主，初初睇直頭覺得佢係到玩緊男朋友育成器，但越睇越覺得佢冇咩地方吸引到友崎，總結就係風香end

女主角太黑人憎
講d野太自以為是理想化
雖然本意係想帶男主出關
但鍾意唔落

但作者有心推葵大把理由拋出黎
有時能醫不自醫
話唔定會奶野等友崎幫拖
尤其葵呢d頂層嘅人一仆就跌得好甘
btw友崎同葵都係做死黨襯d

真心講好想睇日南畀友崎戳穿死穴之後崩潰個樣

睇完漫畫覺得唔夠喉走去買小說
然而…因為堆得太多書未睇仲未有時間睇

漫畫望過下，感覺上冇乜心理描寫，書好睇好多

七海已成敗犬, 之後葵被友崎撕破假面後唔再扮嘢, 由男友育成被反cup成敗犬2號, 為他人送作堆, 恨錯難返.
風香正宮穩穩, 冇得輸.

我都明小說會詳細好多
但太多書未睇

鐘意七海同男主嘅互動多d
可惜

睇返6.5日南個篇都預咗之後兩個一定有感情瓜葛，最尾變日南撬牆腳

其實7卷尾友崎畀風香拒絕咗之後我以為會黎個反轉再反轉7海會得米

之前睇到77 告白果卷
原來已經輸左

咁垃圾都好睇…
訓練男主角同人傾計教人背一大段野接住讀
樓主平時同朋友傾計啲內容又係背定晒
唔怪得之覺得make sense

咩啊，呢本輕小說黎架喎
現實同虛擬嘅野點都會分開下話，唔係好明點解你咁講

現實同虛擬要分開唔代表虛擬作品唔駛Make Sense。

柯南叫推理漫畫，都唔會係基礎設定係現實世界既情況下，同你講話其實最後個兇手用念力殺人。

除非你話呢套野設定上日常傾計大家都係背好晒黎傾

咁你咪當呢本野入面個世界真係有人咁做又work囉

只可以話呢啲acg野我真係唔會攞現實把尺去度佢，除非真係好唔make sense,更加唔會走去應用，所以唔係好明你做乜拉埋現實黎講，都係個句，輕小說黎咖咋喎

Make唔Make Sense同係咪現實世界係唔關係。
一本野，就算再極虛構，都要邏輯上講得通。
劇本/寫作界有句名言叫：情理之內 意料之外

我就咁睇，套野個世界觀設定係現代日本，咁如果佢無解釋，其實背書黎對話係唔Make Sense嫁。除非你本身係打算寫電波作品或者你描繪緊一個精神病人的內心世界之類。如果唔係一套作品正常係應該要Make Sense。邏輯上係要講得通先好睇

唔係話因為虛構，ACG，輕小說所以就乜柒都唔使理，如果乜柒都唔理咁你點定義一套作品好睇

你問我嘅話我覺得角色之間嘅交流有趣就好睇架啦
正如好多人覺得marvel啲戲好睇都係因為爽架咋
炮谷片，輕小說呢啲唔好浪費自己腦力諗咁多啦，要好似平時食野咁，一食落去好食就好食，唔好食就唔好食，
所以你見我開post有強調係輕小說，如果你見我開post講戰爭與和平先再咁嚴謹去討論啦

推下舊post
個主角係第八卷做乜撚野
真係想做電競